泛民促梁振英 林鄭停止狙擊FCC

2018年08月09日

泛民促梁振英 林鄭停止狙擊FCC

■多個民間團體發表聯合聲明，批評政府干預言論自由。

【本報訊】北京政府、特首林鄭月娥及前特首梁振英連日狙擊香港外國記者會（FCC）邀請香港民族黨召集人陳浩天作演講嘉賓，多名立法會議員連同數十個民間團體發表聲明，批評梁等人干預言論自由，損害香港國際社會形象，認為是為基本法23條立法的前奏。他們要求梁和林鄭立即收回批評FCC言論，又呼籲港人即使不認同港獨，也要守住言論自由這條底線。

民主派立法會議員范國威和毛孟靜，今午與立法會議員許智峯和梁耀忠，以及數十個民間團體發表民間聯合聲明，指香港外國記者會邀請任何嘉賓作演講，是屬於該會自由，而陳浩天受《基本法》中有關言論自由條文所保障，不應受到任何阻撓。

聲明指現時不論梁振英、中國外交部駐港特派員公署以至特首林鄭月娥均發言批評FCC，未有保護香港言論自由的核心價值、捍衞一國兩制，令香港國際形象受損。聲明力促梁及林鄭收回批評FCC的言論，向港人宣示保護媒體自由和言論自由的決心。

「香港人嘅紅線係言論自由」

參與聯署的「蒞地基督徒」主席呂智恆認為，政府今次連串打壓，明顯是為基本法23條立法的前奏，試圖試探巿民底線，「如果巿民唔關心，政府將會越踩越深」。對於梁指FCC除了享受新聞及言論自由的權利外，還要遵守23條下所列明義務，直言23條是一條清晰和絕對的紅線。

新同盟譚凱邦亦指出梁振英言論「正正反映23條的危險」，令港人將來「共產黨唔鍾意嘅嘢就冇得講」，聯署成員未必同意陳浩天的港獨主張，但認為陳有發表意見的權利，認為「香港人嘅紅線，就係言論自由」。

而梁振英昨又在facebook發文就FCC會址租約問題窮追猛打，他要求FCC交代租約內容，指FCC在租用土地時獲得政府的優待，在政府出租的場地討論港獨是超出了界限，又強調自己沒有威脅FCC，反問「這是威脅嗎？」昨早反港獨團體「政中香港人」約30人，到FCC會址抗議，要求撤銷陳浩天下周二午餐會演講。

■記者陳嘉裕、林俊謙

上一則
上一則
政府封殺 陳浩天打定輸數：香港變得好危險

下一則
下一則
護《城壇》港台：一貫路線

護《城壇》港台：一貫路線

戴耀廷反擊：何君堯是小丑

政府封殺陳浩天打定輸數：香港變得好危險

我Dickson BB既安危緊要d